# Изучение закономерностей, определяющих успешность игр
## Проект в рамках обучения на курсе Яндекс.Практикум - Data Science

В этом репозитории моё решение задания по Сборному проекту №1 (Включает в себя подготовку данных, исследовательский анализ, формирование гипотез и их статистическую проверку)

## Примечание
Т.к. файлы .ipynb отображаются в bitbucket некорректо, я рекомендую воспользоваться сервисом [nbviwer](https://nbviewer.jupyter.org)
и вставить ссылку на raw-версию файла .ipynb из репозитория 

## Описание проекта
Вы работаете в интернет-магазине «Стримчик», который продаёт по всему миру компьютерные игры. 
Из открытых источников доступны исторические данные о продажах игр, оценки пользователей и экспертов, жанры и платформы (например, Xbox или PlayStation). 
Вам нужно выявить определяющие успешность игры закономерности. Это позволит сделать ставку на потенциально популярный продукт и спланировать рекламные кампании.
Перед вами данные до 2016 года. Представим, что сейчас декабрь 2016 г., и вы планируете кампанию на 2017-й. 
Нужно отработать принцип работы с данными. Неважно, прогнозируете ли вы продажи на 2017 год по данным 2016-го или же 2027-й — по данным 2026 года.
В наборе данных попадается аббревиатура ESRB (Entertainment Software Rating Board) — это ассоциация, определяющая возрастной рейтинг компьютерных игр. 
ESRB оценивает игровой контент и присваивает ему подходящую возрастную категорию, например, «Для взрослых», «Для детей младшего возраста» или «Для подростков».  

| Название проекта | Сферы деятельности | Используемые навыки, инструменты и библиотеки| Задачи проекта |
| :---------------------- | :---------------------- | :---------------------- |:---------------------- |
| [Изучение закономерностей, определяющих успешность игр](prefabricated_project_1) | Gamedev, Интернет-магазины, Digital-агенства / Маркетинг / PR / SEO, Услуги для бизнеса [b2b] (аутсорс консалтинг аудит), Стартапы | *Python, Pandas, numpy, Matplotlib, предобработка данных, исследовательский анализ данных, описательная статистика, проверка статистических гипотез, Seaborn, SciPy* |Используя исторические данные о продажах компьютерных игр, оценки пользователей и экспертов, жанры и платформы, выявить закономерности, определяющие успешность игры  |


### Repo owner: ###
*Mikhail Bedarev  
* Contacts:    
   - mikebedarev@gmail.com  
   - @CmonYeah (telegram)